<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Quotes>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La culture, c'est comme la confiture, moins on en a et plus on l'étale</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Freddy Juhel</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La connaissance est certitude et la certitude ne se confirme pas</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonymous</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>It's impossible said pride. It's risky said experience. It's pointless said reason but give it a try whispered the heart</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antoine de Saint-Exupéry</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pour ce qui est de l'avenir, il ne s'agit pas de le prévoir mais de le rendre possbile</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie c’est comme une bicyclette, il faut avancer pour ne pas perdre l’équilibre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Charles Baudelaire</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La curiosité peut être considérée comme le point de départ du génie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Charlie Chaplin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'humour renforce notre instinct de survie et sauvegarde notre santé d'esprit</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Georges Bernard Shaw</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le succès ne consiste pas à ne jamais faire d'erreur mais à ne jamais faire la même erreur deux fois</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Jacques Rousseau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le plus lent à promettre est toujours le plus fidèle à tenir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Charles Baudelaire</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le mal se fait sans effort, naturellement, par fatalité. Le bien est toujours le produit d'un art</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Emmanuel Kant</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On mesure l'intelligence d'un individu à la quantité d'incertitudes qu'il est capable de supporter</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Victor Hugo</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Faites les hommes heureux, vous les faites meilleurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jacques Brel</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pour moi, Dieu, c'est les hommes</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Michèle Laroque</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si quelqu'un rêve seul, ce n'est qu'un rêve. Si plusieurs personnes rêvent ensemble, c'est le début d'une réalité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Simone de Beauvoir</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Qu'est-ce qu'un adulte ? Un enfant gonflé d'âge</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean Cocteau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le cinéma, c'est l'écriture moderne dont l'encre est la lumière</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>André Breton</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'amour, c'est quand on rencontre quelqu'un qui vous donne de vos nouvelles</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>George Addair</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Tout ce que vous avez toujours voulu est juste de l'autre côté de la peur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Milan Kundera</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On ne veut être maître de l'avenir que pour pouvoir changer le passé</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Friedrich Nietzsche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'artiste a le pouvoir de réveiller la force d'agir qui sommeille dans d'autres âmes</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Chateaubriand</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Aimer, c'est bien, savoir aimer, c'est tout</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Georges Bernanos</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'espérance est un risque à courir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Aristote</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'amitié est une bienveillance mutuelle, par laquelle on se veut et l'on se fait du bien l'un à l'autre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Eleanor Roosevelt</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vous devez faire les choses que vous vous croyez incapable de faire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Patrick Modiano</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pour aller jusqu'à toi, quel drôle de chemin il m'a fallu prendre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jaurès</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il ne faut avoir aucun regret pour le passé,aucun remords pour le présent,et une confiance inébranlable pour l'avenir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Laure Conan</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Aimer une personne pour son apparence c'est comme aimer un livre pour sa reliure</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un baiser est une gourmandise qui ne fait pas grossir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Seneque</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce n'est pas parce que les choses sont difficiles que nous n'osons pas, c'est parce que nous n'osons pas qu'elles sont difficiles</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Choisissez un travail que vous aimez et vous n'aurez pas à travailler un seul jour de votre vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anne Frank</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un ami ne peut prendre la place d'une mère. J'ai besoin de ma mère comme d'un exemple à suivre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Bud Wilkinson</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La confiance est le ciment invisible qui conduit une équipe à gagner</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce n’est pas vos aptitudes, mais plutôt votre attitude, qui vous donne de l’altitude</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Beethoven</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je ne connais pas d'autres marques de supériorité que la bonté</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne jamais confondre la gentillesse pour de la faiblesse, le silence pour de l'ignorance,le calme pour de l'acceptation</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Nietzsche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On ne tue pas par la colère, mais on tue par le rire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Carmen Sylva</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La bêtise se met au premier rang pour être vue, l'intelligence se met en arrière pour voir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Bossuet</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il y a toujours quelque chose en nous que l'âge ne mûrit pas</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Savoir que l'on sait ce que l'on sait et que l'on ne sait pas ce que l'on ne sait pas, voilà le vrai savoir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Georges Clemenceau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vraie amitié sait être lucide quand il faut, aveugle quand elle doit</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Guy de Maupassant</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le baiser est la plus sûre façon de se taire en disant tout</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Luis Fernandez</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>En compétition il y a toujours un premier et un dernier, mais l'important est de ne pas être le second de soi-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Gaston Courtois</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La joie s’acquiert. Elle est une attitude de courage. Être joyeux n’est pas une facilité, c’est une volonté</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean de La Fontaine</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'adversaire d'une vraie liberté est un désir excessif de sécurité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pour réussir dans le monde, retenez bien ces trois maximes - voir, c'est savoir ; vouloir, c'est pouvoir ; oser, c'est avoir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il faut savoir se prêter au rêve lorsque le rêve se prête à nous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Épictète</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce qui émeut les hommes, ce ne sont pas les choses, mais leur opinion sur les choses</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Earl Nightingale</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Notre attitude envers la vie détermine l’attitude de la vie envers nous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Lorsque l'on se cogne la tête contre un pot et que cela sonne creux, ce n'est pas forcément le pot qui est vide</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'argent ou le pouvoir ne sont pas impressionnants . Les qualités humaines le sont</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anthony J. D’Angelo</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Où que vous alliez, quel que soit le temps, apportez toujours votre propre soleil</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Se connaître soi-même et respecter ce que l'on est, c'est se donner une chance de vaincre ses peurs et d'avoir une vie qui nous ressemble</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Proverbe indien</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La chance est le résultat d’une suite d’actions et d’attitudes positives</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Paul Sartre</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Exister c'est être là...simplement</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Voltaire</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le seul moyen d'obliger les hommes à dire du bien de vous, c'est d'en faire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C'est impossible, dit la fierté. C'est risqué, dit l'expérience. C'est sans issue,dit la raison. Essayons murmure le coeur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henri Matisse</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il y a des fleurs partout pour qui veut bien les voir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Voltaire</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce qui touche le cœur se grave dans la mémoire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean Louis Etienne</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On ne repousse pas ses limites, on les découvre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>La Rochefoucauld</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'amour-propre est le plus grand de tous les flatteurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Leautaud</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Aimer, c'est préférer un autre à soi-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Nietzsche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il faut porter du chaos en soi pour accoucher d'une étoile qui danse</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henri Bergson</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Partout où il y a joie, il y a création</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Tout est relatif. Mais il est une chose absolue dans notre monde. C'est l'humour</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La tranquillité de deux mondes repose sur ces deux mots - bienveillance envers les amis, tolérance à l'égard des ennemis</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Johann Wolfgang von Goethe</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si vous avez confiance en vous-même, vous inspirez confiance aux autres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Emmanuel Kant</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'apparence requiert art et finesse ; la vérité, calme et simplicité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lao Tseu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il est plus intelligent d'allumer une toute petite lampe que de se plaindre de l'obscurité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Martin Luther King</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les ténèbres ne peuvent pas éclaircir les ténèbres. Seule la lumière peut faire cela</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Aldous Huxley</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'expérience, ce n'est pas ce qui arrive à un homme, c'est ce qu'un homme fait avec ce qui lui arrive</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Pablo Picasso</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>S'il y avait une seule vérité on ne pourrait pas faire cent toiles sur le même thème</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henry Ford</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’enthousiasme est à la base de tout progrès</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Franklin Delano Roosevelt</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il est dur d'échouer ; mais il est pire de n'avoir jamais tenté de réussir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il faut trois ans pour apprendre à parler, et toute une vie pour apprendre à écouter</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Déclaration de droits de l'homme et du citoyen</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La liberté consiste à pouvoir faire tout ce qui ne nuit pas à autrui</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alfred de Musset</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le seul vrai langage au monde est un baiser</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'homme de bien n'a pas une attitude rigide de refus ou d'acceptation. Le juste est sa seule règle</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Oscar Wilde</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si l'on veut retrouver sa jeunesse, il suffit d'en répéter les erreurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alphonse Allais</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On devrait construire les villes à la campagne car l'air y est plus pur !</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Victor Hugo</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>S’il existe une réalité qui dépasse le rêve, c'est ceci - Vivre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>La Rochefoucauld</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La parfaite valeur est de faire sans témoin ce qu'on serait capable de faire devant tout le monde</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Charlie Chaplin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C’est ce que nous sommes tous, des amateurs, on ne vit jamais assez longtemps pour être autre chose</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alexandra David-Néel</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La bravoure est encore la plus sûre des attitudes. Les choses perdent de leur épouvante a être regardées en face</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mirabeau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Nous ne devons jamais ni trop admirer ni trop mépriser</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Cioran</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne regarde ni en avant ni en arrière,regarde en toi-même,sans peur ni regret</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Charles Baudelaire</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La conscience d'avoir besoin du pardon rend l'homme plus aimable</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Chögyam Trungpa</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Même dans la pire des situations, nous avons le droit d'insuffler de l'élégance dans notre vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Sénèque</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pendant que l'on attend de vivre, la vie passe</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Après une faute, ne pas se corriger est la vraie faute</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Théodore de Banville</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ceux qui ne font rien ne se trompent jamais</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Martin Luther King</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui accepte le mal sans lutter contre lui coopère avec lui</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Proverbe Chinois</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Prends soin de ton corps pour que ton âme ait envie de l'habiter</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Éluard</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vieillir c'est organiser sa jeunesse au cours des ans</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Fabrice Luchini</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Citer quelqu’un est davantage un acte d’humilité que de vanité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>De la Rochefoucauld</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Aimez le chocolat à fond sans complexes ni fausse honte car...sans un grain de folie,il n'est point d'homme raisonnable</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Notre paix doit se dresser aussi solide que les montagnes Rocheuses</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antoine de Saint-Exupéry</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Perfection is achieved, not when there is nothing more to add, but when there is nothing left to take away</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Rick Cook</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Programming today is a race between software engineers striving to build bigger and better idiot-proff programs, and the universe trying to build bigger and better idiots. So far, the universe is winning</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonymous</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>No matter where you go, there's you are</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Maurane</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si nous n'étions pas ici, nous serions infini - Tu es mon autre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Gérard Depardieu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un artiste ça crée pas la beauté, ça enlève ce qui l'empèche de la voir - Film Elisa</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Film Lancelot</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ils veulent anéantir le monde pour pouvoir gouverner sur un cimetière - Film Lancelot</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Khalil Gibran</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Nos enfants ne sont pas nos enfants, ils viennent par nous et pas de nous. Livre -le prophète</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>David Herbert Lawrence</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je n'ai jamais vu une bête sauvage s'apitoyer sur son sort. Un oisillon tombera mort de froid de sa branche sans jamais s'être apitoyé sur son sort.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>David Herbert Lawrence</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Self-Pity. I never saw a wild thing sorry for itself. A small bird will drop frozen dead from a bough without ever having felt sorry for himself</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>André Gide</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le meilleur moyen pour apprendre a se connaître, c'est de chercher à comprendre autrui</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Marc Aurèle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La meilleur façon de se défendre est de ne pas imiter l'offenseur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quand vous dites "oui" à quelqu'un, soyez sûr de ne pas vous dire "non" à vous-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Jacques Rousseau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Renoncer à sa liberté, c'est renoncer à sa qualité d'homme, aux droits de l'humanité, même à ses devoirs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie est un rêve dans lequel vous pouvez obtenir ce que vous voulez - si vous maîtrisez l'art de l'attaque et de la retraite</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Edgar Morin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>S'émerveiller des splendeurs de la vie et y trouver l'énergie pour se révolter contre ses horreurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>George Orwell</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>En ces temps d'imposture universelle, dire la vérité est un acte révolutionnaire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Montaigne</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La parole est à moitié à celui qui écoute, et à moitié à celui qui parle</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Cardinal de Richelieu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Donnez-moi six lignes écrites par le plus honnête homme, et je trouverai une raison de le pendre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Benjamin Franklin</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Those who surrender freedom for security will not have, nor do they deserve, either one</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Benjamin Franklin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ceux qui sacrifient un peu de liberté pour de la sécurité n'auront et ne méritent ni l'un, ni l'autre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Friedrich Nietzsche</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue> We love life, not because we are used to living but because we are used to loving.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Friedrich Nietzsche</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Without music, life would be a mistake</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Gonsagues Saint Brice</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Michael Jackson est mort d'être immortel (paraphrase de Friedrich Nietzsche)</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>No one saves but ourselves. No one can and no one may. We, ourselves, must walk the path</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Health is the greatest gift, contentment the greatest wealth, faithfulness the best relationship.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Do not dwell in the past, do not dream of the future, concentrate the mind on the present moment.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Three things cannot be long hidden: the sun, the moon, and the truth.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>The mind is everything. What you think you become.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>There are only two mistakes one can make along the road to truth; not going all the way, and not starting.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>We are shaped by our thoughts; we become what we think. When the mind is pure, joy follows like a shadow that never leaves.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Thousands of candles can be lighted from a single candle, and the life of the candle will not be shortened. Happiness never decreases by being shared</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>To keep the body in good health is a duty... otherwise we shall not be able to keep our mind strong and clear</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Whatever words we utter should be chosen with care for people will hear them and be influenced by them for good or ill.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>We know what we are, but know not what we may be.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Love all, trust a few, do wrong to none.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>It is not in the stars to hold our destiny but in ourselves.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>If music be the food of love, play on.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Better three hours too soon than a minute too late.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>All the world's a stage, and all the men and women merely players: they have their exits and their entrances; and one man in his time plays many parts, his acts being seven ages.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>If you prick us do we not bleed? If you tickle us do we not laugh? If you poison us do we not die? And if you wrong us shall we not revenge?</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Love sought is good, but given unsought, is better.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Good night, good night! Parting is such sweet sorrow, that I shall say good night till it be morrow.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Cowards die many times before their deaths; the valiant never taste of death but once.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Where there is love there is life.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>The best way to find yourself is to lose yourself in the service of others.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>The weak can never forgive. Forgiveness is the attribute of the strong.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>You must be the change you wish to see in the world.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>It is health that is real wealth and not pieces of gold and silver.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>It may be possible to gild pure gold, but who can make his mother more beautiful?</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Live as if you were to die tomorrow. Learn as if you were to live forever.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>An eye for an eye only ends up making the whole world blind.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alexander Lockhart</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’attitude est le pinceau de l’esprit. Elle colore toutes les situations.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antoine de Saint-Exupéry</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce qui embellit le désert, c'est qu'il cache un puit quelque part</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Platon</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il y a en chacun de nous des calculs que nous nommons espérances</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Paul Sartre</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'homme est à inventer chaque jour</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alexander the great</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>I am not afraid of any army of lions led by a sheep; I am afraid of an army of sheep led by a lion</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mark Twain</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Chaque fois que vous vous retrouvez du côté de la majorité, il est temps de faire une pause et de réfléchir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mark Twain</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Whenever you find yourself on the side of the majority, it is time to pause and reflect</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonymous</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>I don't expect Marines to follow orders, I expect them to follow me</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Marc Aurèle</Author>
    <Language>Français</Language>
    <QuoteValue>Voici la morale parfaite: vivre chaque jour comme si c'était le dernier ; ne pas s'agiter, ne pas sommeiller, ne pas faire semblant</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Pierre Dac</Author>
    <Language>Français</Language>
    <QuoteValue>Le rire désarme, ne l’oublions pas</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Unesco</Author>
    <Language>Français</Language>
    <QuoteValue>Depuis que les guerres ont commencé dans l’esprit des hommes, c’est dans leur esprit que la défense de la paix doit être construite.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Nelson Mandela</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>J’ai appris que le courage n’était pas l’absence de peur, mais le triomphe sur celle-ci</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Erdos</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>God may not play dice with the universe, but something strange is going on with the prime numbers</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lenine</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les révolutions arrivent, non pas quand on le veut, mais quand elles le veulent, elles.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mark Twain</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les deux jours les plus importants de votre vie sont le jour où vous êtes né et celui où vous avez compris pourquoi.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les problèmes surviennent lorsque nous avons plus d’une réponse pour la même question</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Rosa Parks</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vous ne devez jamais avoir peur de ce que vous faites quand vous faites ce qui est juste</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonymous</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Collect moments not things</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Nathan Scott</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C’est malheureux de s’égarer. Mais il y a pire que de perdre son chemin : c’est de perdre sa raison d’avancer</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Coluche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Tous les champignons sont comestibles, certains une fois seulement</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Robert Collier</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le succès est la somme des petits efforts, répétés jour après jour</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Roudaki</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le monde n'est qu'un conte, un souffle qui passe. Ne faisons pas au présent grise mine. Des jours passés ne parlons point</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Eleanor Roosevelt</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il vaut mieux allumer une bougie que maudire l’obscurité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Garry Kasparov</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les dictateurs n’ont pas le luxe d’objectifs à long terme. Vous ne pouvez pas vous laisser distraire par l’avenir quand vous devez sans cesse regarder par-dessus votre épaule !</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Romain Gary</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’humour, c’est l’affirmation de la supériorité de l’homme sur ce qui lui arrive</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mark Twain</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si ma botte laisse une empreinte sur le marbre, laisse-la pour toujours en souvenir de mon passage</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les seuls démons sont ceux qui sont en nous et c'est là que nous devons les combattre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lao Tseu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Qui domine les autres est fort. Qui se domine est puissant</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Beaumarchais</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je me presse de rire de tout de peur d’être obligé d’en pleurer</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Edmond de Goncourt</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’art de plaire consiste à ne point parler de soi aux autres, et leur parler toujours d’eux-mêmes</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jérôme Jarre</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne craignez pas de découvrir que vous êtes plus que ce vous pensez être</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Thomas Carlyle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’essentiel de la vie n’est pas de se demander ce que nous avons récolté, mais ce que nous avons semé</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Platon</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il ne dépend que de nous de suivre la route qui monte et d'éviter celle qui descend</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jacques Brel</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le monde sommeille par manque d'audace</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Enseigner, c'est apprendre aux autres qu'ils en savent autant que nous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>J’aime les êtres sans unité ennuyeuse, tiraillés de folies opposées, dont le singulier est un pluriel</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Montaigne</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Notre intelligence se conduisant par la seule voie de la parole, celui qui la fausse, trahit la société publique</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean Racine</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le peuple aime les rois qui savent l’épargner – il estime encore plus ceux qui savent régner</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Marc Aurèle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le but de la vie n’est pas de se trouver du côté de la majorité, mais d’éviter de terminer dans les rangs des fous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Garry Kasparov</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si la définition de la folie est de faire la même chose encore et encore, et espérer un résultat différent, la moitié des dirigeants du monde libre sont fous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Paul Sartre</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’important n’est pas ce qu’on a fait de toi, mais ce que tu fais de ce qu’on a fait de toi</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Sacha Guitry</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le talon haut a été inventé par une femme qui en avait assez d’être embrassée sur le front</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonymous</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Ladies and gentlemen, this is your captain speaking. We have a small problem. All four engines have stopped. We are doing our damnedest to get them going again. I trust you are not in too much distress</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Russell Simmons </Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Soyez sûr que le cadeau que vous voulez partager avec le monde est une expression honnête de ce qui se trouve dans votre coeur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Cyril Hanouna</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Tant qu’on raconte des bêtises sur moi, c’est qu’il n’y a rien de grave dans le monde</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Arthur Conan Doyle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Rien n'est petit pour un grand esprit</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Kanye West</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je veux que les gens soient la meilleure version d’eux-mêmes, et je serai la meilleure version de moi-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>James LeBron</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Structure et cohérence engendrent la perfection. Si tu triches, tu te diminues</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Charlie Chaplin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’art de jouer la comédie, c’est l’art de se détendre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Edgar Morin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Certains s’auto-punissent de crimes imaginaires, d’autres s’auto-absolvent de vilenies réelles</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Coluche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>De tous ceux qui n’ont rien à dire, les plus agréables sont ceux qui se taisent</QuoteValue>
  </Quote>
  <QUOTE>
    <AUTHOR>Bernard Pivot</AUTHOR>
    <LANGUAGE>French</LANGUAGE>
    <QUOTEVALUE>Détestée, rejetée des puissants et des riches, la lenteur est le dernier luxe des pauvres</QUOTEVALUE>
  </QUOTE>
  <Quote>
    <Author>Michael Schumacher</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Une fois que quelque chose est devenu une passion, la motivation est là</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Coluche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'intelligence n'est pas sorcier, il suffit de penser à une connerie et de dire l'inverse</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>John F. Kennedy</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si une société libre ne peut aider sa majorité de personnes pauvres, elle ne peut pas sauver sa minorité de riches</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Redouanne Harjane</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’amour ne dure pas forcément toujours mais son souvenir, lui, dure toujours</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Hector Berlioz</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La chance d’avoir du talent ne suffit pas; il faut encore le talent d’avoir de la chance</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Rien dans le monde n’est plus dangereux que l’ignorance joyeuse déguisée en «peace and love</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Coluche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’amour rend fou. Il n’y a que la guerre qui Rambo</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Edgar Morin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’esprit humain a sécrété dieux, mythes, idées qui deviennent ses maîtres tout-puissants</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Sonny Bill Williams</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je ne peux pas respecter quelqu’un qui te sourit en face, et puis médit dans ton dos. J’espère que Dieu ne me laissera jamais terminer avec un coeur comme celui-là</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Usher Raymond IV</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Seules deux choses importent : l’objectif qu’on se fixe et l’amour. S’ils n’existent pas dans votre vie, il faut faire de la place pour les accueillir. Vous serez une personne meilleure</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Ana Ivanovic</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Rappelez-vous que la vie est un miracle et que des miracles arrivent tous les jours. Il ne faut jamais baisser les bras</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Notre personnalité, c’est ce que nous faisons quand nous pensons que personne ne regarde</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Edgar Morin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce qui m’étonne, c’est qu’on s’étonne si peu de notre cerveau, de notre vie, de notre univers</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Gilbert Rozon</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les mauvaises habitudes sont comme un lit confortable, c’est facile de s’y installer, mais dur d’en sortir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Aldous Huxley</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vous pouvez avec certitude améliorer un seul petit coin de l’univers : vous-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Coluche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quand on voit ce qu’on voit et quand on entend ce qu’on entend, on a bien raison de penser ce qu’on pense !</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La musique n’est pas juste une succession de notes, mais un mouvement constant d’une note entre le son et le silence. C’est la même chose pour la vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Woody Allen</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'éternité, c'est long, surtout à la fin</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Louis Debré</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Dans la vie, on rencontre beaucoup de copies mais très peu d'originaux</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Montaigne</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je réponds à ceux qui me demandent la raison de mes voyages : que je sais bien ce que je fuis, mais non pas ce que je cherche</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le monde entier est un théâtre, et tous, hommes et femmes, n’en sont que les acteurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Victor Hugo</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La mort et la beauté sont deux choses profondes. Deux soeurs également terribles et fécondes, ayant la même énigme et le même secret</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean Cocteau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les miroirs feraient bien de réfléchir un peu avant de renvoyer les images</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Pablo Picasso</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>A cinq ans, je dessinais comme Velasquez et j'ai mis toute une vie à apprendre à dessiner comme un enfant</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Russell Simmons</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Nous laissons les distractions retenir notre attention, loin des miracles qui se déroulent constamment autour de nous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Oxmo Puccino</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un jour, l’amour lui demande : «pourquoi existes-tu ?» – l’amitié lui répond : «Pour sécher les larmes que tu fais couler</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Simone de Beauvoir</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Personne n’est plus arrogant envers les femmes, plus agressif ou méprisant, qu’un homme inquiet pour sa virilité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Gaël Monfils</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les bons amis t’aident à retrouver des choses importantes lorsque tu les as perdues, ton sourire, ton espoir et ton courage</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Marcel Achard</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La chance existe. Sans cela, comment expliquerait-on la réussite des autres ?</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Chacun d’entre nous est un génie. Si on juge un poisson à son habileté à monter aux arbres, il pensera toute sa vie qu’il est un idiot</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Soljenitsyne</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La littérature mondiale est comme un seul coeur géant qui bat au rythme des soucis et des drames de notre monde</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Maurice Maeterlinck</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On est heureux quand on a dépassé l'inquiétude du bonheur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>A.C. Pi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui croit que la vie a un sens accepte les événements défavorables de sa vie pour faire d’eux des outils d’évolution</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Betty Talmadge</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie, c’est ce qui arrive quand on décide de changer ses plans</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Garry Kasparov</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C’est tragique que la liberté décline dans le monde entier, mais il y a de nombreux combattants courageux face à la répression qui méritent de la reconnaissance</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alexandre Jardin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Peut-être est-ce absurde de vouloir aider les autres ; mais je n’arrive pas à guérir de cette folie.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean de Lattre de Tassigny</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un optimiste, c’est un homme qui plante deux glands et qui s’achète un hamac</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il faut être arrogant avec les personnes arrogantes ; c’est le seul langage qu’elles comprennent, car elles confondent la gentillesse avec la faiblesse.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antonio Machado</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un Dieu existant serait quelque chose de terrible. Que Dieu nous en préserve !</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les gens ne pleurent pas parce qu’ils sont faibles, mais car ils ont été forts pendant trop longtemps</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Winston Churchill</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>S’améliorer, c’est changer. Etre parfait, c’est donc changer souvent.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Léonard de Vinci</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La simplicité est la sophistication suprême</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Nelson Mandela</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'honnêteté, la sincérité, la simplicité, l'humilité, la générosité, l'absence de vanité, la capacité à servir les autres - qualités à la portée de toutes les âmes- sont les véritables fondations de notre vie spirituelle.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Blaise Pascal</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il y a deux sortes d’esprit : l’esprit de géométrie et l’esprit de finesse</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alexandre Jardin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Au café, une femme s’ennuie un peu. Son visage dit : «Il faut qu’il se passe quelque chose». Fou comme les gens attendent au lieu de faire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Pape François</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les saints ne sont pas des surhommes, ni ne sont nés parfaits. Quand ils ont connu l’amour de Dieu, ils l’ont suivi, au service des autres.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Claude Van Damme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si tu téléphones à une voyante et qu’elle ne décroche pas avant que ça sonne, raccroche !</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Nos vrais amis sont ceux qui sont également présents quand les bonnes choses arrivent. Ils nous félicitent et se réjouissent de nos triomphes</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Exige beaucoup de toi-même et attends peu des autres. Ainsi beaucoup d'ennuis te seront épargnés</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le silence est un ami qui ne trahit jamais</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Trois sortes d'amis sont utiles, trois sortes d'amis sont néfastes. Les utiles : un ami droit, un ami fidèle, un ami cultivé. Les néfastes : un ami faux, un ami mou, un ami bavard</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Abdullah al-Qassimi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’occupation de nos cerveaux par les dieux est la pire forme d’occupation</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>A chaque fois que nous répétons la même erreur, le prix qu’elle coûte augmente</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Choisissez un travail que vous aimez et vous n'aurez pas à travailler un seul jour de votre vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La nature fait les hommes semblables, la vie les rend différents</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Agis avec gentillesse, mais n'attends pas de la reconnaissance</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Lorsque l'on se cogne la tête contre un pot et que cela sonne creux, ça n'est pas forcément le pot qui est vide</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Sous un bon gouvernement, la pauvreté est une honte ; sous un mauvais gouvernement, la richesse est aussi une honte</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>David Abiker</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il nous faudrait quelqu’un de la trempe de Ramsay Bolton (Game of Thrones) pour rétablir l’ordre, la sécurité et le patriarcat</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je ne dors pas longtemps, mais je dors vite</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je ne cherche pas à connaître les réponses, je cherche à comprendre les questions</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Nulle pierre ne peut être polie sans friction, nul homme ne peut parfaire son expérience sans épreuve</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'homme de bien ne demande rien qu'à lui-même ; l'homme de peu demande tout aux autres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Notre plus grande gloire n'est point de tomber, mais de savoir nous relever chaque fois que nous tombons</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pas trop d'isolement ; pas trop de relations ; le juste milieu, voilà la sagesse</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Examine si ce que tu promets est juste et possible, car la promesse est une dette</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Gore Vedal</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le style, c’est de savoir qui vous êtes, ce que vous voulez dire, et de se ficher de tout</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Léo Ferré</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quand il nous arrive de diverger dans nos élucubrations, on se tape dessus, à coup de plume, toujours. Léo Ferré à André Breton</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si tu rencontres un homme de valeur, cherche à lui ressembler. Si tu rencontres un homme médiocre, cherche ses défauts en toi-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'expérience est une lanterne attachée dans notre dos, qui n'éclaire que le chemin parcouru</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne vous souciez pas de n'être pas remarqué ; cherchez plutôt à faire quelque chose de remarquable</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Joseph Staline</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La pire erreur que vous puissiez faire, c'est de minimiser l'ennemi</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Etienne Jalenques</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Au lieu de te plaindre du noir de la pièce, va donc chercher une bougie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alexandre Jardin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Définitivement, la joie est le baromètre de tout. Même la part de joie que contient toute colère</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Joseph Stalin</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>I believe in one thing only, the power of human will</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Nous sommes frères par la nature, mais étrangers par l'éducation</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Joseph Stalin</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>When we hang the capitalists they will sell us the rope we use</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Que l'on s'efforce d'être pleinement humain et il n'y aura plus de place pour le mal</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui ne progresse pas chaque jour, recule chaque jour</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La conscience est la lumière de l'intelligence pour distinguer le bien du mal</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quand on ne sait pas ce qu'est la vie, comment pourrait-on savoir ce qu'est la mort ?</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne vous souciez pas d'être sans emploi ; souciez-vous plutôt d'être digne d'un emploi</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il faut se garder de trois fautes : parler sans y être invité, ce qui est impertinence ; ne pas parler quand on y est invité, ce qui est de la dissimulation ; parler sans observer les réactions de l'autre, ce qui est de l'aveuglement</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Do not dwell in the past, do not dream of the future, concentrate the mind on the present moment</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Three things cannot be long hidden: the sun, the moon, and the truth</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Health is the greatest gift, contentment the greatest wealth, faithfulness the best relationship</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie de l'homme dépend de sa volonté ; sans volonté, elle serait abandonnée au hasard</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le père qui n'enseigne pas ses devoirs à son fils est autant coupable que ce dernier s'il les néglige</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>You can search throughout the entire universe for someone who is more deserving of your love and affection than you are yourself, and that person is not to be found anywhere. You yourself, as much as anybody in the entire universe deserve your love and affection</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>No one saves us but ourselves. No one can and no one may. We ourselves must walk the path</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>We are shaped by our thoughts; we become what we think. When the mind is pure, joy follows like a shadow that never leaves</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>You will not be punished for your anger, you will be punished by your anger</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie de l'homme dépend de sa volonté ; sans volonté, elle serait abandonnée au hasard</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quand un homme a faim, mieux vaut lui apprendre à pêcher que de lui donner un poisson</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le père qui n'enseigne pas ses devoirs à son fils est autant coupable que ce dernier s'il les néglige</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>To enjoy good health, to bring true happiness to one's family, to bring peace to all, one must first discipline and control one's own mind. If a man can control his mind he can find the way to Enlightenment, and all wisdom and virtue will naturally come to him</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>To keep the body in good health is a duty... otherwise we shall not be able to keep our mind strong and clear</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Better than a thousand hollow words, is one word that brings peace</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Just as treasures are uncovered from the earth, so virtue appears from good deeds, and wisdom appears from a pure and peaceful mind. To walk safely through the maze of human life, one needs the light of wisdom and the guidance of virtue</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Dalaï Lama</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si vous avez l’impression d’être trop petit pour pouvoir changer quelque chose, essayez donc de dormir avec un moustique et vous verrez lequel des deux empêche l’autre de dormir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Michael Jordan</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je peux accepter l’échec, tout le monde peut échouer, mais je n’accepterai jamais de ne pas avoir essayé</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne t’inquiète plus des gens qui ont fait partie de ton passé. Il y a une raison pour laquelle ils ne feront pas partie de ton avenir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>John Caffey</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On ne peut pas cacher ce qu’on a dans son coeur - La ligne verte</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Richard Branson</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les opportunités, c’est comme les autobus, il y en a toujours un autre qui arrive</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Dans la vie tu as 2 choix le matin. Soit tu te recouches pour continuer à rêver. Soit tu te lèves pour réaliser tes rêves</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Victor Frankl</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On peut tout enlever à un homme excepté une chose, la dernière des libertés humaines : celle de décider de sa conduite, quelles que soient les circonstances dans lesquelles il se trouve</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’homme le plus important dans la vie d’une femme n’est pas le premier, mais c’est celui qui ne laissera pas exister le prochain</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Robin S. Sharma</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne laissez jamais ce qui compte le moins l’emporter sur ce qui compte le plus</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anthony Hopkins</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce qui est à la portée d’un homme est à la portée d’un autre - Extrait du film The Edge</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Wayne Gretzky</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>100% des choses qu’on ne tente pas échouent</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Johnny Depp</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si tu aimes deux personnes en même temps, choisis la deuxieme. Parce que si tu aimais vraiment la première, tu n’aurais jamais eu des sentiments pour la deuxième</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui aime à apprendre est bien près du savoir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le sage est calme et serein. L'homme de peu est toujours accablé de soucis</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antoine Chuquet</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Plusieurs personnes entrent et sortent de nos vies, seuls les vrais amis laissent une empreinte sur nos coeurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'expérience est une bougie qui n'éclaire que celui qui la porte</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne te crois point si important que les autres te paraissent insignifiants</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'homme supérieur c'est celui qui d'abord met ses paroles en pratique, et ensuite parle conformément à ses actions</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Apprendre sans réfléchir est vain. Réfléchir sans apprendre est dangereux</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Winston Churchill</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un peuple qui oubie son passé n'a pas d'avenir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vraie faute est celle qu'on ne corrige pas</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le problème des hommes, c'est qu'ils négligent leur propre champ pour aller ensemencer celui des autres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le sage a honte de ses défauts, mais n'a pas honte de s'en corriger</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ecoutez beaucoup, afin de diminuer vos doutes ; soyez attentifs à ce que vous dites, afin de ne rien dire de superflu ; alors, vous commettrez rarement des fautes</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Baptiste Jules Bernadotte roi Charles XIV Jean de Suède</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'amour du peuple sera ma récomprense</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Rappelle-toi que ton fils n'est pas ton fils, mais le fils de son temps</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On doit aimer son prochain comme soi-même ; ne pas lui faire ce que nous ne voudrions pas qu'il nous fît</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui déplace la montagne, c'est celui qui commence à enlever les petites pierres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne parlez jamais de vous, ni en bien, car on ne vous croirait pas, ni en mal car on ne vous croirait que trop</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'archer a un point commun avec l'homme de bien : quand sa flèche n'atteint pas le centre de la cible, il en cherche la cause en lui-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Sans principes communs, ce n'est pas la peine de discuter</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'homme de bien est droit et juste, mais non raide et inflexible ; il sait se plier mais pas se courber</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il ne faut pas compter sur ceux qui ont créé les problèmes pour les résoudre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Agissez envers les autres comme vous aimeriez qu'ils agissent envers vous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue>L'homme supérieur ne demande rien qu'à lui-même ; l'homme vulgaire et sans mérite demande tout aux autres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le grave défaut est d'avoir des défauts et de ne pas s'efforcer de s'en corriger</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Rien n'est jamais sans conséquence. En conséquence, rien n'est jamais gratuit</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La joie est en tout ; il faut savoir l'extraire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quiconque a entendu les cris d'un animal qu'on tue ne peut plus jamais manger de sa chair</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Daniel Arsham</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>«Le travail d’un artiste, c’est de faire que les gens voient le monde qui les entoure d’une nouvelle façon</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Se regarder scrupuleusement soi-même, ne regarder que discrètement les autres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui sait obéir saura ensuite commander</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William S. Burroughs</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>After one look at this planet any visitor from outer space would say I want to see the manager</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On peut connaître la vertu d'un homme en observant ses défauts</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Rien ne sert de parler des choses qui sont déjà accomplies, ni de faire des remontrances sur celles qui sont déjà très avancées, ni de blâmer ce qui est passé</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Rendez le bien pour le bien et la justice pour le mal</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quand vous êtes bon dans quelque chose, vous le dites à tout le monde. Quand vous êtes excellent, tout le monde vous le dit</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Russell Simmons</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Plus on parvient à se connaître soi-même, plus on a envie d’améliorer cet être.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce qu'on sait, savoir qu'on le sait ; ce qu'on ne sait pas, savoir qu'on ne le sait pas : c'est savoir véritablement</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La joie est en tout ; il faut savoir l'extraire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Se regarder scrupuleusement soi-même, ne regarder que discrètement les autres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quiconque a entendu les cris d'un animal qu'on tue ne peut plus jamais manger de sa chair</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On peut connaître la vertu d'un homme en observant ses défauts</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Abraham Lincoln</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>America will never be destroyed from the outside. If we falter and lose our freedoms, it will be because we destroyed ourselves</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Abraham Lincoln</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>In the end, it's not the years in your life that count. It's the life in your years</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Valery</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C'est en copiant qu'on invente</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Abraham Lincoln</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>No man has a good enough memory to be a successful liar</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alexandre Jardin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je crois en la force inarrêtable des gens dont l’action – même modeste – à un SENS pour eux</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Carlos Fuentes</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La narration discute l’ordre des choses. Le silence le confirme</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henry Moret</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On ne peut jamais être neutre, le silence est une opinion</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Blaise Pascal</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il est bien plus beau de savoir quelque chose de tout que de savoir tout d'une chose</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Dwayne Johnson</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le sens de l’humour est le principal atout pour être sexy. Se prendre trop au sérieux = grosse déconvenue. L’humour dépasse toutes les autres qualités</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Nicolas Boileau-Despréaux</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce qui se conçoit bien s'énonce clairement - Et les mots pour le dire arrivent aisément.(1674)</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Shailene Woodley</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le pardon est l’amant éternel de l’amour.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pardonnez, mais n’oubliez pas, ou vous serez blessé à nouveau. Le pardon permet de relativiser, tandis qu’oublier fait disparaître la leçon.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Enseigner, c’est seulement démontrer qu’une chose est possible. Apprendre, c’est la rendre possible pour soi-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Louis Jouvet</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Une pièce de théâtre est une conversation</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Edgar Morin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Comme tout ce qui vient en dernier, la conscience est ce que nous avons de plus précieux, et à la fois de plus fragile</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Claire de Lamirande</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le sourire est d'abord une décision</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anatole France</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C'est en croyant aux roses qu'on les fait éclore</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Edgar Morin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Notre univers est à la fois en construction et en destruction, et nous de même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Gustave Flaubert</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le meilleur de la vie se passe à dire “Il est trop tôt”, puis “Il est trop tard"</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Life is really simple, but we insist on making it complicated</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Vladimir Nabokov</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'imagination n'est fertile que lorsqu'elle est futile</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Roger Vailland</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’homme ne sera libre que lorsque la notion même de sacré se sera effacée de son esprit</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Eminem</Author>
    <Language>english</Language>
    <QuoteValue>You can do anything you set your mind to</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Proverbe africain</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'homme jeune marche plus vite que l'ancien, mais l'ancien connait la route</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Theodore Roosevelt</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>With self-discipline most anything is possible</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Thomas Jefferson</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quand l'injustice devient loi, la résistance est un devoir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Abraham Lincoln</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Always bear in mind that your own resolution to succeed is more important than any other</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Abraham Lincoln</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Nearly all men can stand adversity, but if you want to test a man's character, give him power</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jules Barbey d’Aurevilly</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le plaisir est le bonheur des fous, le bonheur est le plaisir des sages</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Abraham Lincoln</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Better to remain silent and be thought a fool than to speak out and remove all doubt</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Publius Syrus</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vaincre la colère, c'est triompher de son plus grand ennemi</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mark Twain</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Do the right thing. It will gratify some people and astonish the rest</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mark Twain</Author>
    <Language>Mark Twain</Language>
    <QuoteValue>If you tell the truth, you don't have to remember anything</QuoteValue>
  </Quote>
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
   <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
   <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
   <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
     <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
</Quotes>
