<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Quotes>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La culture, c'est comme la confiture, moins on en a et plus on l'étale</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Freddy Juhel</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La connaissance est certitude et la certitude ne se confirme pas</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonymous</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>It's impossible said pride. It's risky said experience. It's pointless said reason but give it a try whispered the heart</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antoine de Saint-Exupéry</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pour ce qui est de l'avenir, il ne s'agit pas de le prévoir mais de le rendre possbile</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie c’est comme une bicyclette, il faut avancer pour ne pas perdre l’équilibre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Charles Baudelaire</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La curiosité peut être considérée comme le point de départ du génie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Charlie Chaplin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'humour renforce notre instinct de survie et sauvegarde notre santé d'esprit</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Georges Bernard Shaw</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le succès ne consiste pas à ne jamais faire d'erreur mais à ne jamais faire la même erreur deux fois</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Jacques Rousseau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le plus lent à promettre est toujours le plus fidèle à tenir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Charles Baudelaire</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le mal se fait sans effort, naturellement, par fatalité. Le bien est toujours le produit d'un art</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Emmanuel Kant</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On mesure l'intelligence d'un individu à la quantité d'incertitudes qu'il est capable de supporter</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Victor Hugo</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Faites les hommes heureux, vous les faites meilleurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jacques Brel</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pour moi, Dieu, c'est les hommes</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Michèle Laroque</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si quelqu'un rêve seul, ce n'est qu'un rêve. Si plusieurs personnes rêvent ensemble, c'est le début d'une réalité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Simone de Beauvoir</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Qu'est-ce qu'un adulte ? Un enfant gonflé d'âge</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean Cocteau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le cinéma, c'est l'écriture moderne dont l'encre est la lumière</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>André Breton</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'amour, c'est quand on rencontre quelqu'un qui vous donne de vos nouvelles</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>George Addair</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Tout ce que vous avez toujours voulu est juste de l'autre côté de la peur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Milan Kundera</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On ne veut être maître de l'avenir que pour pouvoir changer le passé</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Friedrich Nietzsche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'artiste a le pouvoir de réveiller la force d'agir qui sommeille dans d'autres âmes</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Chateaubriand</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Aimer, c'est bien, savoir aimer, c'est tout</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Georges Bernanos</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'espérance est un risque à courir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Aristote</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'amitié est une bienveillance mutuelle, par laquelle on se veut et l'on se fait du bien l'un à l'autre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Eleanor Roosevelt</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vous devez faire les choses que vous vous croyez incapable de faire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Patrick Modiano</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pour aller jusqu'à toi, quel drôle de chemin il m'a fallu prendre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jaurès</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il ne faut avoir aucun regret pour le passé,aucun remords pour le présent,et une confiance inébranlable pour l'avenir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Laure Conan</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Aimer une personne pour son apparence c'est comme aimer un livre pour sa reliure</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un baiser est une gourmandise qui ne fait pas grossir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Seneque</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce n'est pas parce que les choses sont difficiles que nous n'osons pas, c'est parce que nous n'osons pas qu'elles sont difficiles</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Choisissez un travail que vous aimez et vous n'aurez pas à travailler un seul jour de votre vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anne Frank</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un ami ne peut prendre la place d'une mère. J'ai besoin de ma mère comme d'un exemple à suivre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Bud Wilkinson</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La confiance est le ciment invisible qui conduit une équipe à gagner</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce n’est pas vos aptitudes, mais plutôt votre attitude, qui vous donne de l’altitude</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Beethoven</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je ne connais pas d'autres marques de supériorité que la bonté</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne jamais confondre la gentillesse pour de la faiblesse, le silence pour de l'ignorance,le calme pour de l'acceptation</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Nietzsche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On ne tue pas par la colère, mais on tue par le rire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Carmen Sylva</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La bêtise se met au premier rang pour être vue, l'intelligence se met en arrière pour voir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Bossuet</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il y a toujours quelque chose en nous que l'âge ne mûrit pas</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Savoir que l'on sait ce que l'on sait et que l'on ne sait pas ce que l'on ne sait pas, voilà le vrai savoir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Clemenceau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vraie amitié sait être lucide quand il faut, aveugle quand elle doit</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Guy de Maupassant</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le baiser est la plus sûre façon de se taire en disant tout</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Luis Fernandez</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>En compétition il y a toujours un premier et un dernier, mais l'important est de ne pas être le second de soi-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Gaston Courtois</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La joie s’acquiert. Elle est une attitude de courage. Être joyeux n’est pas une facilité, c’est une volonté</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean de La Fontaine</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'adversaire d'une vraie liberté est un désir excessif de sécurité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pour réussir dans le monde, retenez bien ces trois maximes - voir, c'est savoir ; vouloir, c'est pouvoir ; oser, c'est avoir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il faut savoir se prêter au rêve lorsque le rêve se prête à nous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Épictète</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce qui émeut les hommes, ce ne sont pas les choses, mais leur opinion sur les choses</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Earl Nightingale</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Notre attitude envers la vie détermine l’attitude de la vie envers nous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Lorsque l'on se cogne la tête contre un pot et que cela sonne creux, ce n'est pas forcément le pot qui est vide</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'argent ou le pouvoir ne sont pas impressionnants . Les qualités humaines le sont</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anthony J. D’Angelo</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Où que vous alliez, quel que soit le temps, apportez toujours votre propre soleil</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Se connaître soi-même et respecter ce que l'on est, c'est se donner une chance de vaincre ses peurs et d'avoir une vie qui nous ressemble</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Proverbe indien</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La chance est le résultat d’une suite d’actions et d’attitudes positives</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Paul Sartre</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Exister c'est être là...simplement</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Voltaire</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le seul moyen d'obliger les hommes à dire du bien de vous, c'est d'en faire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C'est impossible, dit la fierté. C'est risqué, dit l'expérience. C'est sans issue,dit la raison. Essayons murmure le coeur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henri Matisse</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il y a des fleurs partout pour qui veut bien les voir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Voltaire</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce qui touche le cœur se grave dans la mémoire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean Louis Etienne</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On ne repousse pas ses limites, on les découvre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>La Rochefoucauld</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'amour-propre est le plus grand de tous les flatteurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Leautaud</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Aimer, c'est préférer un autre à soi-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Nietzsche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il faut porter du chaos en soi pour accoucher d'une étoile qui danse</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henri Bergson</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Partout où il y a joie, il y a création</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Tout est relatif. Mais il est une chose absolue dans notre monde. C'est l'humour</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La tranquillité de deux mondes repose sur ces deux mots - bienveillance envers les amis, tolérance à l'égard des ennemis</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Johann Wolfgang von Goethe</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si vous avez confiance en vous-même, vous inspirez confiance aux autres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Emmanuel Kant</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'apparence requiert art et finesse ; la vérité, calme et simplicité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lao Tseu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il est plus intelligent d'allumer une toute petite lampe que de se plaindre de l'obscurité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Martin Luther King</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les ténèbres ne peuvent pas éclaircir les ténèbres. Seule la lumière peut faire cela</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Aldous Huxley</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'expérience, ce n'est pas ce qui arrive à un homme, c'est ce qu'un homme fait avec ce qui lui arrive</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Pablo Picasso</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>S'il y avait une seule vérité on ne pourrait pas faire cent toiles sur le même thème</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henry Ford</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’enthousiasme est à la base de tout progrès</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Franklin Delano Roosevelt</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il est dur d'échouer ; mais il est pire de n'avoir jamais tenté de réussir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il faut trois ans pour apprendre à parler, et toute une vie pour apprendre à écouter</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Déclaration de droits de l'homme et du citoyen</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La liberté consiste à pouvoir faire tout ce qui ne nuit pas à autrui</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alfred de Musset</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le seul vrai langage au monde est un baiser</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'homme de bien n'a pas une attitude rigide de refus ou d'acceptation. Le juste est sa seule règle</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Oscar Wilde</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si l'on veut retrouver sa jeunesse, il suffit d'en répéter les erreurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alphonse Allais</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On devrait construire les villes à la campagne car l'air y est plus pur !</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Victor Hugo</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>S’il existe une réalité qui dépasse le rêve, c'est ceci - Vivre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>La Rochefoucauld</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La parfaite valeur est de faire sans témoin ce qu'on serait capable de faire devant tout le monde</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Charlie Chaplin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C’est ce que nous sommes tous, des amateurs, on ne vit jamais assez longtemps pour être autre chose</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alexandra David-Néel</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La bravoure est encore la plus sûre des attitudes. Les choses perdent de leur épouvante a être regardées en face</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mirabeau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Nous ne devons jamais ni trop admirer ni trop mépriser</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Cioran</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne regarde ni en avant ni en arrière,regarde en toi-même,sans peur ni regret</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Charles Baudelaire</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La conscience d'avoir besoin du pardon rend l'homme plus aimable</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Chögyam Trungpa</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Même dans la pire des situations, nous avons le droit d'insuffler de l'élégance dans notre vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Sénèque</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pendant que l'on attend de vivre, la vie passe</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Après une faute, ne pas se corriger est la vraie faute</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Théodore de Banville</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ceux qui ne font rien ne se trompent jamais</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Martin Luther King</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui accepte le mal sans lutter contre lui coopère avec lui</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Proverbe Chinois</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Prends soin de ton corps pour que ton âme ait envie de l'habiter</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Éluard</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vieillir c'est organiser sa jeunesse au cours des ans</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Fabrice Luchini</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Citer quelqu’un est davantage un acte d’humilité que de vanité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>De la Rochefoucauld</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Aimez le chocolat à fond sans complexes ni fausse honte car...sans un grain de folie,il n'est point d'homme raisonnable</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Notre paix doit se dresser aussi solide que les montagnes Rocheuses</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antoine de Saint-Exupéry</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Perfection is achieved, not when there is nothing more to add, but when there is nothing left to take away</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Rick Cook</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Programming today is a race between software engineers striving to build bigger and better idiot-proff programs, and the universe trying to build bigger and better idiots. So far, the universe is winning</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonymous</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>No matter where you go, there's you are</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Maurane</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si nous n'étions pas ici, nous serions infini - Tu es mon autre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Gérard Depardieu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un artiste ça crée pas la beauté, ça enlève ce qui l'empèche de la voir - Film Elisa</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Film Lancelot</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ils veulent anéantir le monde pour pouvoir gouverner sur un cimetière - Film Lancelot</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Khalil Gibran</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Nos enfants ne sont pas nos enfants, ils viennent par nous et pas de nous. Livre -le prophète</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>David Herbert Lawrence</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je n'ai jamais vu une bête sauvage s'apitoyer sur son sort. Un oisillon tombera mort de froid de sa branche sans jamais s'être apitoyé sur son sort.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>David Herbert Lawrence</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Self-Pity. I never saw a wild thing sorry for itself. A small bird will drop frozen dead from a bough without ever having felt sorry for himself</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>André Gide</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le meilleur moyen pour apprendre a se connaître, c'est de chercher à comprendre autrui</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Marc Aurèle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La meilleur façon de se défendre est de ne pas imiter l'offenseur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quand vous dites "oui" à quelqu'un, soyez sûr de ne pas vous dire "non" à vous-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Jacques Rousseau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Renoncer à sa liberté, c'est renoncer à sa qualité d'homme, aux droits de l'humanité, même à ses devoirs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie est un rêve dans lequel vous pouvez obtenir ce que vous voulez - si vous maîtrisez l'art de l'attaque et de la retraite</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Edgar Morin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>S'émerveiller des splendeurs de la vie et y trouver l'énergie pour se révolter contre ses horreurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>George Orwell</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>En ces temps d'imposture universelle, dire la vérité est un acte révolutionnaire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Montaigne</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La parole est à moitié à celui qui écoute, et à moitié à celui qui parle</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Cardinal de Richelieu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Donnez-moi six lignes écrites par le plus honnête homme, et je trouverai une raison de le pendre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Benjamin Franklin</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Those who surrender freedom for security will not have, nor do they deserve, either one</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Benjamin Franklin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ceux qui sacrifient un peu de liberté pour de la sécurité n'auront et ne méritent ni l'un, ni l'autre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Friedrich Nietzsche</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue> We love life, not because we are used to living but because we are used to loving.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Friedrich Nietzsche</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Without music, life would be a mistake</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Gonsagues Saint Brice</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Michael Jackson est mort d'être immortel (paraphrase de Friedrich Nietzsche)</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>No one saves but ourselves. No one can and no one may. We, ourselves, must walk the path</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Health is the greatest gift, contentment the greatest wealth, faithfulness the best relationship.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Do not dwell in the past, do not dream of the future, concentrate the mind on the present moment.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Three things cannot be long hidden: the sun, the moon, and the truth.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>The mind is everything. What you think you become.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>There are only two mistakes one can make along the road to truth; not going all the way, and not starting.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>We are shaped by our thoughts; we become what we think. When the mind is pure, joy follows like a shadow that never leaves.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Thousands of candles can be lighted from a single candle, and the life of the candle will not be shortened. Happiness never decreases by being shared</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>To keep the body in good health is a duty... otherwise we shall not be able to keep our mind strong and clear</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Buddha</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Whatever words we utter should be chosen with care for people will hear them and be influenced by them for good or ill.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>We know what we are, but know not what we may be.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Love all, trust a few, do wrong to none.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>It is not in the stars to hold our destiny but in ourselves.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>If music be the food of love, play on.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Better three hours too soon than a minute too late.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>All the world's a stage, and all the men and women merely players: they have their exits and their entrances; and one man in his time plays many parts, his acts being seven ages.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>If you prick us do we not bleed? If you tickle us do we not laugh? If you poison us do we not die? And if you wrong us shall we not revenge?</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Love sought is good, but given unsought, is better.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Good night, good night! Parting is such sweet sorrow, that I shall say good night till it be morrow.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Cowards die many times before their deaths; the valiant never taste of death but once.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Where there is love there is life.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>The best way to find yourself is to lose yourself in the service of others.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>The weak can never forgive. Forgiveness is the attribute of the strong.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>You must be the change you wish to see in the world.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>It is health that is real wealth and not pieces of gold and silver.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>It may be possible to gild pure gold, but who can make his mother more beautiful?</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Live as if you were to die tomorrow. Learn as if you were to live forever.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>An eye for an eye only ends up making the whole world blind.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alexander Lockhart</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’attitude est le pinceau de l’esprit. Elle colore toutes les situations.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antoine de Saint-Exupéry</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce qui embellit le désert, c'est qu'il cache un puit quelque part</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Platon</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il y a en chacun de nous des calculs que nous nommons espérances</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Paul Sartre</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'homme est à inventer chaque jour</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alexander the great</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>I am not afraid of any army of lions led by a sheep; I am afraid of an army of sheep led by a lion</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mark Twain</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Chaque fois que vous vous retrouvez du côté de la majorité, il est temps de faire une pause et de réfléchir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mark Twain</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Whenever you find yourself on the side of the majority, it is time to pause and reflect</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonymous</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>I don't expect Marines to follow orders, I expect them to follow me</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Marc Aurèle</Author>
    <Language>Français</Language>
    <QuoteValue>Voici la morale parfaite: vivre chaque jour comme si c'était le dernier ; ne pas s'agiter, ne pas sommeiller, ne pas faire semblant</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Pierre Dac</Author>
    <Language>Français</Language>
    <QuoteValue>Le rire désarme, ne l’oublions pas</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Unesco</Author>
    <Language>Français</Language>
    <QuoteValue>Depuis que les guerres ont commencé dans l’esprit des hommes, c’est dans leur esprit que la défense de la paix doit être construite.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Nelson Mandela</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>J’ai appris que le courage n’était pas l’absence de peur, mais le triomphe sur celle-ci</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Erdos</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>God may not play dice with the universe, but something strange is going on with the prime numbers</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lenine</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les révolutions arrivent, non pas quand on le veut, mais quand elles le veulent, elles.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mark Twain</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les deux jours les plus importants de votre vie sont le jour où vous êtes né et celui où vous avez compris pourquoi.</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les problèmes surviennent lorsque nous avons plus d’une réponse pour la même question</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Rosa Parks</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vous ne devez jamais avoir peur de ce que vous faites quand vous faites ce qui est juste</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonymous</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Collect moments not things</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Nathan Scott</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C’est malheureux de s’égarer. Mais il y a pire que de perdre son chemin : c’est de perdre sa raison d’avancer</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Coluche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Tous les champignons sont comestibles, certains une fois seulement</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Robert Collier</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le succès est la somme des petits efforts, répétés jour après jour</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Roudaki</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le monde n'est qu'un conte, un souffle qui passe. Ne faisons pas au présent grise mine. Des jours passés ne parlons point</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Eleanor Roosevelt</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il vaut mieux allumer une bougie que maudire l’obscurité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Garry Kasparov</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les dictateurs n’ont pas le luxe d’objectifs à long terme. Vous ne pouvez pas vous laisser distraire par l’avenir quand vous devez sans cesse regarder par-dessus votre épaule !</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Romain Gary</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’humour, c’est l’affirmation de la supériorité de l’homme sur ce qui lui arrive</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mark Twain</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si ma botte laisse une empreinte sur le marbre, laisse-la pour toujours en souvenir de mon passage</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les seuls démons sont ceux qui sont en nous et c'est là que nous devons les combattre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lao Tseu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Qui domine les autres est fort. Qui se domine est puissant</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Beaumarchais</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je me presse de rire de tout de peur d’être obligé d’en pleurer</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Edmond de Goncourt</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’art de plaire consiste à ne point parler de soi aux autres, et leur parler toujours d’eux-mêmes</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jérôme Jarre</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne craignez pas de découvrir que vous êtes plus que ce vous pensez être</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Thomas Carlyle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’essentiel de la vie n’est pas de se demander ce que nous avons récolté, mais ce que nous avons semé</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Platon</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il ne dépend que de nous de suivre la route qui monte et d'éviter celle qui descend</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jacques Brel</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le monde sommeille par manque d'audace</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Enseigner, c'est apprendre aux autres qu'ils en savent autant que nous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>J’aime les êtres sans unité ennuyeuse, tiraillés de folies opposées, dont le singulier est un pluriel</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Montaigne</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Notre intelligence se conduisant par la seule voie de la parole, celui qui la fausse, trahit la société publique</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean Racine</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le peuple aime les rois qui savent l’épargner – il estime encore plus ceux qui savent régner</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Marc Aurèle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le but de la vie n’est pas de se trouver du côté de la majorité, mais d’éviter de terminer dans les rangs des fous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Garry Kasparov</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si la définition de la folie est de faire la même chose encore et encore, et espérer un résultat différent, la moitié des dirigeants du monde libre sont fous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Paul Sartre</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’important n’est pas ce qu’on a fait de toi, mais ce que tu fais de ce qu’on a fait de toi</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Sacha Guitry</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le talon haut a été inventé par une femme qui en avait assez d’être embrassée sur le front</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonymous</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Ladies and gentlemen, this is your captain speaking. We have a small problem. All four engines have stopped. We are doing our damnedest to get them going again. I trust you are not in too much distress</QuoteValue>
  </Quote>
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
 <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
 <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
 <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
 <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
 <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
 <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
   <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
   <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
   <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
   <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
   <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
   <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
     <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
     <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
   <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
  <!--<Quote>
    <Author></Author>
    <Language></Language>
    <QuoteValue></QuoteValue>
  </Quote>-->
</Quotes>
