<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Quotes>
  <Quote>
    <Author>Victor Hugo</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je ne suis rien, je sais, mais je compose mon rien avec un petit morceau de tout</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Friedrich Nietzsche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Et quand tu atteindras l'eveil, à jamais tu resteras</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La confiance, ça vaut de l'or, c'est idiot de la gaspiller</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>niki Lauda</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le sage apprend plus de ses ennemis que l'idiot de ses amis - Film Rush</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>napoléon</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les hommes de génie sont des météors destinés à brûler pour éclairer leur siècle</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Gustave Parking</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Certains s’aiment sans pouvoir vivre ensemble. D’autres vivent ensemble sans s’aimer… L’idéal étant d’aimer ceux avec qui tu vis</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Garry Kasparov</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le pessimisme et la prudence sont synonymes de stagnation, et donc d’être dépassés par nos ordinateurs. Nous avons besoin d’optimisme et d’ambition pour progresser et rester supérieurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Bill Gates</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Entourez-vous de personnes qui vous challengent, vous enseignent, et vous poussent à donner le meilleur de vous-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Clive Staples Lewis</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Parmi toutes les formes de tyrannies, celle qui est sincèrement mise en place pour le bien de ses victimes peut être la plus oppressive qui soit</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Clive Staples Lewis</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Of all tyrannies a tyranny sincerely exercised for the good of its victims may be the most oppressive</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Mon voyage a été terrible, ça grouillait de femelles qui jacassaient - Film Mr Turner</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jacques Attali</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C’est en osant transgresser les règles qu’on fait avancer la société, le savoir et l’art</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Aldous Huxley</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Des pages de formules ne fourniront pas un résultat fiable à partir de données imprécises</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mark Twain</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Comme Lord Kelvin est la plus haute autorité scientifique vivante, je pense que nous devons nous incliner et accepter ses vues</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Thomas Jefferson</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>If nature has made any one thing less susceptible than all others of exclusive property, it is the action of the thinking power called an idea, which an individual may exclusively possess as long as he keeps it to himself ; but the moment it is divulged, it forces itself into the possession of every one, and the receiver cannot dispossess himself of it. Its peculiar character, too, is that no one possesses the less, because every other possesses the whole of it. He who receives an idea from me, receives instruction himself without lessening mine ; as he who lights his taper at mine, receives light without darkening me</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henri Poincaré</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La pensée est comme un éclair dans une longue nuit ; mais c'est cet éclair qui est tout</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Dalaï-lama</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Même si changer s’avère difficile, il est absolument indispensable d’essayer. Ce qui importe, c’est de faire de son mieux</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henru Poincaré</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Douter de tout ou tout croire, ce sont deux solutions également commodes, qui l'un et l'autre nous dispensent de réfléchir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henru Poincaré</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La recherche de la vérité doit être le but de notre activité ; c'est la seule fin qui soit digne d'elle</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henru Poincaré</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le savant doit ordonner ; on fait la science avec des faits comme une maison avec des pierres ; mais une accumulation de faits n'est pas plus une science qu'un tas de pierres n'est une maison</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henru Poincaré</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La mathématique est l'art de donner le même nom à des choses différentes</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henru Poincaré</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La faculté qui nous apprend à voir, c'est l'intuition. Sans elle, le géomètre serait comme un écrivain qui serait ferré sur la grammaire, mais qui n'aurait pas d'idées</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Edgar Morin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C’est incroyable tout ce que l’on sait sans le savoir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Pape François</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’humilité et la tendresse ne sont pas les vertus des faibles, mais des forts</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Voltaire</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>j'ai décidé d'être heureux car c'est bon pour la santé</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Gustave Parking</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On a tous besoin de jouer à celui que l’on veut devenir, jusqu’à ce qu’on le devienne</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jacques Deval</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Une joie partagée est une double joie, un chagrin partagé est un demi-chagrin</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lao Tseu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui ne perd pas sa racine peut durer</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Khalil Gibran</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si tu es blessé par autrui, tu peux oublier la blessure. Mais si tu le blesses, tu t’en souviendras toujours</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paris Hilton</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Une fille devrait être comme un papillon. Magnifique à regarder, dure à prendre dans ses filets</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Abraham Lincoln</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Things may come to those who wait, but only the things left by those who hustle</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Hiro Boga</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Immerge-toi dans l’énergie de ce que tu désires</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'homme sage apprend de ses erreurs, l'homme plus sage apprend des erreurs des autres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Montesquieu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un homme n’est pas malheureux parce qu’il a de l’ambition, mais parce qu’il en est dévoré</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>George Orwell</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui contrôle le passé contrôle le futur. Celui qui contrôle le présent contrôle le passé - Livre 1984</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mirabeau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le cœur trouble la vue dans les moments où l'on aurait le plus besoin qu'elle fût nette</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne te justifie pas. Tes amis n’en ont pas besoin, et tes ennemis ne te croiront pas</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Wesley Snipes</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Certains ont tellement besoin d’attirer l’attention sur eux qu’ils passent plus de temps à casser les autres qu’à essayer de devenir quelqu’un</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Rappelez-vous que si vous voulez connaître le succès, vous devez respecter une règle : ne jamais se mentir à soi-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>David Hume</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La beauté des choses existe dans l'esprit de celui qui les contemple</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Christian Vincent</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quand on regarde quelqu'un, on n'en voit que la moitié</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Russell Simmons</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un trait que partagent tous les grands artistes est la capacité à sortir de l’immobilisme</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La nature fait les hommes semblables, la vie les rend différents</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Schweitzer</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'homme n'est moral que lorsque la vie en soi, celle de la plante et de l'animal aussi bien que celle des humains, lui est sacrée, et qu'il s'efforce d'aider dans la mesure du possible toute vie se trouvant en détresse</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La valeur d'un homme tient dans sa capacité à donner et non dans sa capacité à recevoir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mère Teresa</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie est un défi à relever, un bonheur à mériter, une aventure à tenter</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La sagesse n'est pas un produit de la scolarité, mais de la tentative permanente de l'acquérir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean Jaurès</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C'est qu'au fond, il n'y a qu'une seule race : l'humanité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Billy Graham</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le courage est contagieux.Il suffit qu'un homme en fasse montre pour que d'autres relèvent la tête</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Pablo Picasso</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il y a des êtres qui font d'un soleil une simple tache jaune, mais il y en a aussi qui font d'une simple tache jaune, un véritable soleil</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Sénèque</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce n’est pas parce que les choses sont difficiles que nous n’osons pas, c’est parce que nous n’osons pas qu’elles sont difficiles</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Pierre Perret</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le type qui a le coeur sur la main et le cul entre deux chaises ne peut que finir à l'hôpital</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>inconnu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si la vie te donne une centaine de raisons de pleurer, montre à la vie que tu as un millier de raisons de sourire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henry Miller</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le but de la vie sur terre est découvrir son être véritable et de vivre en accord avec lui</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Robert  de Flers</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pour tous ceux qui n'ont pas réussi, gâcher le bonheur des autres, c'est réussir un peu</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Michel Tournier</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui lit possède des ailes qui lui permettent de s'enfuir dans des pays merveilleux ... Ne pas lire, c'est ramper sur le sol comme un ver</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Sur le chemin, comme dans la vie, la sagesse n'a de valeur que si elle peut aider l'homme à vaincre un obstacle</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Sangaré Oumar</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le courage est cette qualité supérieure qui nous permet de faire face d'un coeur égal aux multiples désagréments de la vie. Aller de l'avant, ne jamais reculer devant les difficultés, voilà le courage véritable</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Olivier Roellinger</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On évoque souvent la quête d'excellence des chefs. Mais il faut d'abord avoir une excellence dans sa conduite, dans sa manière d'aborder les problèmes de société</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean Cocteau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ceux qui ne font pas les choses les racontent. Ceux qui les font se taisent</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jacques Prévert</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Dans chaque église, il y a toujours quelque chose qui cloche</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Bernard Le Bouyer de Fontenelle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne prenez pas la vie au sérieux; de toute façon, vous n'en sortirez pas vivant</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Commettre une faute et ne pas s'en corriger, c'est là la vraie faute!</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Winston Churchill</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il faut regarder très loin dans le passé pour anticiper très loin le futur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Georges Clemenceau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il faut savoir ce que l'on veut.Quand on le sait, il faut avoir le courage de le dire; quand on le dit, il faut avoir le courage de le faire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>George MacDonald</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Avoir la confiance de quelqu'un est un compliment plus important que d'être aimé</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>François-René Chateaubriand</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Autre est de danser et de faire des festins; autre de connaître la nature des choses</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Camus</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le bonheur est un voyage pas une destination. Qu’est ce que le bonheur sinon le simple accord entre un être et l’existence qu’il mène</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Benjamin Franklin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le coeur du fou est dans sa bouche, mais la bouche du sage se trouve dans son coeur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Pierre Rabhi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>J'ai aussi appris à m'écouter : revenir à son corps et à sa respiration permet de garder la vraie cadence de la vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>inconnu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La tragédie de la vie n'est pas qu'elle se termine si tôt, mais que nous attendons si longtemps pour la commencer</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alice Walker</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les animaux de ce monde existent pour leurs propres raisons. Ils n'ont pas été faits pour les humains, pas plus que les noirs ne le furent pour les blancs, ou les femmes pour les hommes</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Graham Greene</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On parle du courage d'un condamné à mort qui marche jusqu'au lieu de l'exécution; il en faut parfois autant pour garder une façade acceptable en allant au-devant de la souffrance quotidienne</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Thomas Jefferson</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'honnêteté est le premier chapitre dans le livre de la sagesse</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Honoré de Balzac</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce sont les qualités et non la beauté d'une femme qui font les mariages heureux.La femme qui nous aime sait se faire jolie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Victor Hugo</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La nature nous parle,mais nous ne savons pas l'écouter</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Karima Mondon</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je crois, pour ma part, que nous avons besoin de l’Autre car chaque pas vers l’Autre, c’est un pied de nez aux fondamentalistes de la ressemblance. Chaque rencontre avec l’Autre, c’est un barrage contre les tyrans du cloisonnement. Chaque réalisation avec l’Autre, c’est une victoire sur la méfiance, mère de la détestation. Ce rêve d’altérité, nous pouvons le construire, nous pouvons, de cette fragmentation programmée, inventer l’unité plurielle</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Georges Bernard Shaw</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si nous traitons ainsi les animaux sans défense dans le but de faire bonne chère, comment pouvons-nous espérer atteindre dans ce bas-monde la PAIX dont nous sommes soi-disant si avides?</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>inconnu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Dans la vie, tu as deux choix le matin : soit tu te recouches pour poursuivre ton rêve,soit tu te lèves pour le réaliser</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Laure Conan</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un coeur patient est un coeur triste</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Marc Aurèle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La douceur triomphe de tout</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Marc Aurèle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vivre chaque jour comme si c'était le dernier; ne pas s'agiter, ne pas sommeiller, ne pas faire semblant</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lao Tseu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La voie du ciel Est comme un arc tendu Le haut est courbé Le bas est relevé La tension libérée La détente retrouvée. C'est la voie du ciel De prendre ce qui est en excès Pour combler ce qui en manque. La voie de l'homme est contraire : Elle prend à ceux qui ont peu Pour donner à ceux qui ont trop. Mais qui sait donner Ce qu'il a en excès Et le donner au monde? Seul celui qui possède la voie. Ainsi le sage donne Sans rien attendre Car il ne veut pas Etre considéré Meilleur qu'autrui</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paramahansa Yogananda</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Essayer de faire de petites choses de manière extraordinaire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>François de La Rochefoucauld</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Une femme qui s'en va avec son amant n'abandonne pas son mari : elle le débarrasse d'une femme infidèle</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Nelson Mandela</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si vous parlez à un homme dans une langue qu’il comprend, cela va à sa tête.Si vous lui parlez dans sa langue, cela lui va droit au coeur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne vous souciez pas d'être sans emploi, souciez-vous plutôt d'être digne d'un emploi</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>As-tu de l'eau, donne un bon repas; Pour une inclination de tête, fais une  révérence zélée; Pour la valeur d'une poignée d'herbe, rends un écu d'or; Pour qui te sauve la vie, donne la tienne dans son malheur; Pour un bienfait, comptes-en-dix; en esprit, en parole et en acte; Celui qui rend le bien pour le mal, c'est comme s'il avait conquis le monde</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Morand</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La peur a détruit plus de choses en ce monde que la joie n'en a créées</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antoine de Saint-Exupéry</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il faut chercher avec le coeur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Markéta Irglová</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vivre une profonde tristesse peut, parfois, renforcer votre capacité à ressentir de la joie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Compromis, chose due</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Indira Gandhi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Croire en quelque chose et ne pas le vivre, c'est malhonnête</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Winston Churchill</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le succès, c’est d’aller d’échec en échec sans perdre son enthousiasme</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Proverbe soufi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quand le coeur pleure ce qu'il a perdu l'esprit rit ce qu'il a trouvé</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alphonse de Lamartine</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On n'a pas deux coeurs, un pour les animaux et un pour les humains. On a un coeur ou on n'en a pas</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Bruce Lee</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ne priez pas pour une vie facile, priez pour avoir la force d'en endurer une difficile!</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>En apparence, la vie n'a aucun sens, et pourtant, il est impossible qu'il n'y en ait pas un!</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Santoka Taneda</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Rien n’est plus facile à dire et difficile à faire que de lâcher prise</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Une injustice n'est rien, si on parvient à l'oublier</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il n'existe que deux choses infinies, l'univers et la bêtise humaine ... mais pour l'univers, je n'ai pas de certitude absolue</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alfred de Musset</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie est une rose dont chaque pétale est une illusion et chaque épine une réalité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Thomas Szasz</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le stupide ni pardonne ni oublie, le naïf pardonne et oublie; le sage pardonne mais n'oublie pas</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Très souvent, au cours de notre existence, nous voyons nos rêves déçus et nos désirs frustrés, mais il faut continuer à rêver, sinon notre âme meurt</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Paul Sartre</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui n'a pas peur n'est pas normal; ça n'a rien à voir avec le courage</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Max Cleland</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je n'ai pas toujours cruque la force peut jaillir d'un coeur brisé,ou que derrière une tragédiese cache parfois un but divin. Mais j'en ai maintenant la conviction</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce qui compte ne peut pas toujours être compté, et ce qui peut être compté ne compte pas forcément</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Dan Millman</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Bonheur = Satisfaction / Désirs Si tu as assez d'argent pour satisfaire tes désirs, Dan, tu es riche. Mais il y a deux manières d'être riche : tu peux gagner, hériter, emprunter, mendier ou voler assez d'argent pour assouvir des désirs coûteux, ou bien tu peux vivre une vie simple avec peu de désirs. De cette manière, tu as toujours plus d'argent qu'il ne te faut. Seul le guerrier a la sagesse et la discipline pour employer la seconde manière. Donner toute mon attention à chaque instant est mon désir et mon plaisir. l'attention ne coûte rien : le seul investissement est l'entraînement. Voilà un autre avantage de la vie de guerrier, Dan ... elle est meilleur marché! Le secret du bonheur, vois-tu, ne consiste pas à rechercher toujours plus, mais à développer la capacité d'apprécier avec moins</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jules Renard</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'amour tue l'intelligence. Le cerveau fait sablier avec le coeur. L'un ne se remplit que pour vider l'autre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antoine de Saint-Exupéry</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Toutes les grandes personnes ont d'abord été des enfants, mais peu d'entre elles s'en souviennent</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Honoré de Balzac</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'amour et la haine sont des sentiments qui s'alimentent par eux-mêmes, mais des deux la haine a la vie plus longue</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Sénèque</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie est une pièce de théâtre, ce qui compte ce n'est pas qu'elle dure longtemps mais qu'elle soit bien jouée</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Publius Syrus</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La confiance est comme l'âme; une fois partie, elle ne revient jamais</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Socrate</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La seule vraie sagesse est de savoir que vous ne savez rien</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Marcel Achard</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie est un jeu de cartes dont le coeur n'est jamais l'atout</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Eleanor Roosevelt</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’avenir est à ceux qui croient à la beauté de leurs rêves</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Publius Syrus</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Tu dois connaître les coutumes de ton ami et non les haïr</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Eleanor Roosevelt</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Apprend des erreurs des autres. Tu ne peux vivre assez longtemps pour toutes les faire toi-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Blaise Pascal</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les mots gentils ne coûtent pas cher. Pourtant, ils accomplissent beaucoup de choses</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>François Guizot</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le monde appartient aux optimistes. Les pessimistes ne sont que des spectateurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Milan Kundera</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce ne sont pas les ennemis, mais les amis qui condamnent l'homme à la solitude</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Martin Luther King</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Tant qu'un homme n'a pas découvert quelque chose pour lequel il serait prêt à mourir, il n'est pas à même de vivre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Virgile</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On se lasse de tout, sauf de comprendre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Adam Michnik</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le compromis, ça n'est pas la compromission, c'est l'envers du fanatisme.La compromission c'est la lâcheté.Le compromis, c'est le courage</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Proverbe chinois</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un moment de patience peut préserver de grands malheurs, un moment d'impatience détruit toute une vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alain Fournier</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les temps sont courts à celui qui pense, et interminables à celui qui désire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Soeur Emmanuelle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie est un risque.Si tu n'as pas risqué, tu n'as pas vécu. C'est ce qui donne ... un goût de champagne</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Blaise Pascal</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le coeur à ses raisons que la raison ne connaît pas</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Tchouang-tseu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Qui s'attache, n'est pas bienveillant. Qui choisit le moment, n'est pas sage. Qui ne sait que pertes et profits sont corrélatifs, n'est pas un homme de bien. Qui agit par renom et se perd, n'est pas un gentihomme</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean-Paul Pinsonneault</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'appréhension de la souffrance est pire que la souffrance elle-même. Et l'être le plus démuni trouve en lui des ressources inespérées de courage dès que la bête fond sur lui</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>James D. Miles</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On peut facilement deviner la valeur de quelqu'un en regardant comment il traite les personnes dont il n'a pas besoin</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Proverbe français</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On peut haïr le péché et aimer le pécheur</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lao Tseu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La douceur triomphe de la dureté et de la force. La souplesse surpasse la rigidité.Voilà le principe qui nous incite à contrôler les chosesen suivant leur cours,l'art de la maîtrise fondée sur l'adaptation</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Pythagore</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Tant que les hommes massacreront les animaux, ils s'entre-tueront. De fait, celui qui sème la mort et la souffrance ne peut récolter la joie et l'amour</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antoine de Saint-Exupéry</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si tu diffères de moi, mon frère, loin de me léser, tu m'enrichis</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anthony de Mello</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On ne chasse pas l’obscurité avec un balai.On allume la lumière</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>inconnu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie est un champ de bataille, il faut se battre pour gagner et en gagnant vous avez besoin d'une armée de courage et d'une armure d'espoir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Melissa Marr</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Chassez la tristesse en vivant</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paulo Coelho</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le monde trouvera sa vérité quand l'homme saura aimer - jusque-là, nous vivons en pensant que nous connaissons l'amour, mais sans avoir le courage de l'affronter tel qu'il est</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Exige beaucoup de toi-même et attends peu des autres. Ainsi beaucoup d'ennuis te seront épargnés</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anatole France</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La gaieté est la forme la plus aimable du courage</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antoine de Saint-Exupéry</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'avenir n'est jamais que du présent à mettre en ordre. Tu n'as pas à le prévoir, mais à le permettre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Rare est le nombre de ceux qui regardent avec leurs propres yeux et qui éprouvent avec leur propre sensibilité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>inconnu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La personne qui remonte le moral des autres et qui contribue au bonheur général est souvent la personne la plus triste et seule, alors ne l'abandonnez pas, car elle n'avouera jamais qu'elle a besoin de vous</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Proverbe français</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Plus le coeur grandi, moins les paroles sont utiles</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Platon</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La connaissance des mots conduit à la connaissance des choses</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Léonard de Vinci</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Viendra un jour où d'autres hommes tels que moi considéreront le meurtre des animaux comme ils considèrent aujourd'hui le meurtre des hommes</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Steve Jobs</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Votre temps est limité, ne le gâchez pas en menant une existence qui n'est pas la vôtre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Proverbe espagnol</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On a tendance à penser que la vie n'est pas belle, mais c'est parce qu'on a tendance à confondre belle et simple</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Pierre Rabhi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je retiens que le temps qui passe est une durée qui m’est octroyée, une soustraction permanente sur ma durée</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Étienne Rey</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>A côté de la beauté, l'esprit et le coeur font toujours l'effet de parents pauvres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Charlemagne</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Avoir une deuxième langue, c’est posséder une deuxième âme</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean Giono</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'essentiel n'est pas de vivre, c'est avoir une raison de vivre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce qui est important, ce n'est pas ce qui nous arrive, c'est la manière dont on le prend</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Henry David Thoreau</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je n'ai aucun doute qu'il fait partie de la destinée humaine, dans son évolution progressive, d'abandonner l'habitude de manger des animaux</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Aimez tout le monde. Faites confiance à quelques uns. Ne faites du tort à personne</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Déclaration universelle des droits de l'homme 1948</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Article 1 Tous les êtres humains naissent libres et égaux en dignité et en droits. Ils sont doués de raison et de conscience et doivent agir les uns envers les autres dans un esprit de fraternité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Proverbe persan</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>A l’auberge de la décision, les gens dorment bien</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Antoine de Saint-Exupéry</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L’amour véritable ne se dépense point. Plus tu donnes, plus il te reste</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Louis Calaferte</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le monde est nous tous ou rien. L'abri de votre égoïsme est sans effet dans l'éternité. Si l'autre n'existe pas, vous n'existez pas non plus</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Ramana Maharshi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vous-mêmes, vous n'aimez pas souffrir. Alors comment pouvez-vous infliger de la souffrance à d'autres êtres vivants? Chaque tuerie est un suicide</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Publius Syrus</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le courage croît à force d'oser, la peur à force d'hésiter</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Thomas Eugene Robbins</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Nous perdons du temps à la recherche du parfait amant, au lieu de créer le parfait amour</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lao She</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le courage de la goutte d'eau, c'est qu'elle ose tomber dans le désert</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lao Tseu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Lorsqu'un esprit sage entend parler de la voie. Il la met en pratique avec assiduité. Lorsqu'un esprit moyen entend parler de la voie. Elle lui parait aller et venir. Lorsqu'un esprit superficiel entend parler de la voie. Il éclate de rire. S'il n'éclatait pas de rire. Cela serait indigne de la voie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Nous devons être le changement que nous voulons voir dans le monde</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Francoise Mallet-Joris</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Que valent le silence, la contemplation? Est-ce que ces valeurs peuvent encore être perçues? Ou le silence et la contemplation sont-ils le fait de ceux qui se murent hors des souffrances d'autrui, de l'évolution du monde et de ses problèmes?</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mae West</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On ne vit qu'une fois, mais si ça marche bien, une fois suffit</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Victor Hugo</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Lire c'est boire et manger. L'esprit qui ne lit pas maigrit comme le corps qui ne mange pas</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Michel Tournier</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si on définit l'intelligence comme la faculté d'apprendre des choses nouvelles, de trouver des solutions à des problèmes se présentant pour la première fois, qui donc est plus intelligent que l'enfant?</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>John Lennon</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Quand je suis allé à l'école, ils m'ont demandé ce que je voulais être quand je serai grand. J'ai répondu  Heureux. Ils m'ont dit que je n'avais pas compris la question, j'ai répondu qu'ils n'avaient pas compris la vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Monica Bertauld</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pardonner n’est pas oublier, c’est entretenir des pensées constructives quelque soient les efforts que cela demande</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anne-Marie Revol</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le bonheur est une chose fragile dont il faut profiter sans compter.La vie est monstrueuse</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>J'entends et j'oublie, Je vois et je me souviens, Je fais et je comprends</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Winston Churchill</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un pessimiste voit la difficulté dans chaque opportunité,un optimiste voit l'opportunité dans chaque difficulté</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Michel Tremblay</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La musique, c'est un cadeau de la vie, ça existe pour consoler. Pour récompenser. Ça aide à vivre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jacques Attali</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Réussir sa vie, c’est faire en sorte que le monde soit moins pire après soi</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Blaise Pascal</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Deux choses instruisent l'homme de toute sa nature : l'instinct et l'expérience</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mark W. B. Brinton</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La valeur d'un homme ne se mesure pas à son argent, son statut ou ses possessions.La valeur d'un homme réside dans sa personnalité, sa sagesse, sa créativité, son courage, son indépendance et sa maturité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Laurent Gounelle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Faire de chaque instant une éternité est le secret de l'immortalité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Victor Hugo</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On passe une moitié de sa vie à attendre ceux qu'on aimera et l'autre moitié à quitter ceux qu'on aime</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>William Shakespeare</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Tout homme attache de la valeur à la vie; mais l'homme de valeur attache à l'honneur une valeur plus précieuse qu'à la vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Tahar Djaout</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le silence, c'est la mort, et toi, si tu te tais, tu meurs et si tu parles, tu meurs. Alors dis et meurs !</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Maurice Donnay</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Etre le premier amant d'une femme ne signifie rien; il faut être son dernier amant; tout est là</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Friedrich Nietzsche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui ne dispose pas des deux tiers de sa journée pour lui-même est un esclave</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Victor Hugo</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ma vie se résume en deux mots : Solitaire Solidaire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Martin Luther King</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'obscurité ne peut pas chasser l'obscurité; seule la lumière le peut. La haine ne peut pas chasser la haine; seul l'amour le peut</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Raymond Ruyer</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le bonheur dans la vie, c'est gagner l'estime des autres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Bruce Lee</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je ne crains pas l'homme qui a pratiqué 10.000 coups une fois, mais je crains l'homme qui a pratiqué un coup 10.000 fois</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anne Bernard</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le courage est le réflexe de défense des êtres normalement équilibrés, un moyen de ne pas souffrir. La révolte ronge, l'acceptation mène tôt ou tard à l'apaisement</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Coluche</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Pour critiquer les gens il faut les connaître, et pour les connaître, il faut les aimer</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Aristote</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il n'y a pas une méthode unique pour étudier les choses</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La grandeur d'une nation et ses progrès moraux se mesure à la manière dont elle traite ses animaux</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Proverbe chinois</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce ne sont pas ceux qui savent le mieux parler qui ont les meilleures choses à dire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Hélas ! Je n'ai encore vu personne qui aimât la vertu comme on aime la beauté corporelle</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Federico Fellini</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Une langue différente est une vision de la vie différente</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>François Mitterrand</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La clarté est la forme la plus difficile du courage</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Tertullien</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La première réaction à la vérité, c'est la haine</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Aristote</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Plus on possède la faculté de contempler, plus on est heureux</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Al-Mutanabbi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le temps n'est jamais perdu s'il est donné aux autres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mahatma Gandhi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui est libre d'attachement ne tuera pas son ennemi mais se sacrifiera lui-même.Tuer un ennemi procède de l'impatience et l'impatience procède de l'attachement</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Baruch Spinoza</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un homme libre ne pense à aucune chose moins que la mort, et sa sagesse est une méditation non de la mort mais de la vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Blaise Pascal</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ainsi s'écoule toute la vie, on cherche le repos en combattant quelques obstacles. Et si on les a surmontés, le repos devient insupportable par l'ennui qu'il engendre. Il faut en sortir et mendier le tumulte</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>André Malraux</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie ne vaut rien. Mais rien ne vaut la vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Schweitzer</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Ce dont nous avons besoin est d'une morale infinie qui incluera aussi les animaux. La compassion atteindra sa pleine mesure et profondeur lorsqu'elle comprendra toutes les créatures et ne se limitera pas uniquement à l'humanité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Eve Belisle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il est bon de faire confiance au temps qui passe : l'avenir nous révèle toujours ses secrets</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Winston Churchill</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Tous les hommes font des erreurs, mais seuls les hommes sages apprennent de leurs erreurs</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Michel Audiard</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les conneries c'est comme les impôts, on finit toujours par les payer</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le monde est dangereux à vivre! Non pas tant à cause de ceux qui font le mal,mais à cause de ceux qui regardent et laissent faire</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Memmi</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Chacun a ses propres instants de bonheur : il s'agit simplement d'en multiplier la conscience et les occasions</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Mère Teresa</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La vie est une richesse, conserve-la</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vous ne savez pas comment servir les hommes. Comment sauriez-vous servir les dieux?</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Celui qui déplace la montagne, c'est celui qui commence à enlever les petites pierres</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lao Tseu</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Qui excelle à activer le souffle repousse tous les maux</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Oscar Wilde</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La beauté est dans les yeux de celui qui regarde</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Sénèque</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le plus grand obstacle à la vie est l'attente qui espère demain et néglige aujourd'hui</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Paul Ouanich</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La meilleure manière de prendre les choses du bon côté, c'est d'attendre qu'elles se retournent</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Albert Einstein</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Rien ne bénéficiera autant à la santé humaine et aux chances de survie de la vie sur Terre que l'évolution vers le végétarisme</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Franklin Delano Roosevelt</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La seule limite de nos réalisations de demain sont nos doutes d’aujourd’hui</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Lyse Longpré</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le destin est souvent cruel, mais l'espoir est là, offert à toutes les âmes, relevant l'énergie perdue et le courage faibli!</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Oliver Wendell Holmes</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La langue est le sang de l’âme dans lequel les pensées coulent et duquel elles grandissent</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Franc Nohain</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vivre, c'est choisir. Etre heureux, c'est savoir choisir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Publius Syrus</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La prospérité fait abonder les amis; l’adversité les jauge et les passe au tamis</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Confucius</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Choisissez un travail que vous aimez et vous n'aurez pas à travailler un seul jour de votre vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Alain</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Un charme est ce qui subjugue, plutôt que ce qui plaît</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Horace Walpole</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>L'ennui est le malheur des gens heureux</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Edgar Morin</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Il y a en nous des galaxies d’amour, des abîmes de malheur, des irruptions de haine, des égarements stupides, des éclairs de lucidité</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Katharine Hepburn</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Si on respecte toutes les règles, on gâche tout le plaisir</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Molière</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les commencements ont des charmes inexprimables</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Galilée</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Je n’ai jamais rencontré d’homme si ignorant qu’il n’eut quelque chose à m’apprendre</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Jean de La Fontaine</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On rencontre sa destinée souvent par les chemins qu’on prend pour l’éviter</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>John Green</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>On se sert de l'avenir pour échapper au présent</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Miguel Angel Asturias</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>La poésie est mémoire baignée de larmes. La musique est mémoire de la mer</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Amedeo Modigliani</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>D’un oeil, observer le monde extérieur, de l’autre regarder au fond de soi-même</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>André Gide</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>C'est dans l'extraordinaire que je me sens le plus naturel</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>william Shakespear</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Les attentes font toujours males</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonyme</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Fais les bons choix en silence et laisse ton succés faire du bruit</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Eschyle</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Le temps est un maître qui enseigne toutes choses</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Léon Daudet</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Atteindre le doute du doute, c'est le commencement de la certitude</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Guy Bedos</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Vouloir définir l'humour c'est prendre le risque d'en manquer</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Sénèque</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>Hâte-toi de bien vivre et songe que chaque jour est à lui seul une vie</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Brian Chippendale</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Every artist is a small factory of culture</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Fred Rogers</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>If you see scary things, look for the helpers - you will always see people helping</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Hannah Arendt</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>This is the precept by which I have lived: Prepare for the worst; expect the best; and take what comes</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Helen Rowland</Author>
    <Language>French</Language>
    <QuoteValue>You will never win if you never begin</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anonymous</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>It hurts to let go, but sometimes, it hurts more to hold on</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Anthony Trollope</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>A small daily task, it is be really daily, will beat the leabours of a spasmodic Hercules</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Ira Glass</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>The most important possible thing you can do, is a lot of work. It's only by going through a volume of work that you're going to close the gap</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>David Bowie</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>The only art I'll ever study is stuff that I can steal from</QuoteValue>
  </Quote>
  <Quote>
    <Author>Steve Jobs</Author>
    <Language>English</Language>
    <QuoteValue>Good artists copy, great artists steal. We have always been shameless about stealing great ideas</QuoteValue>
  </Quote>
</Quotes>

